|series=未知 |predicted series=未知 |series
comment=可能為[超錒系元素](../Page/超錒系元素.md "wikilink")
|group=不適用 |period=8 |atomic mass=未知 |block=g |electron configuration=
[\[Og](../Page/[Og.md "wikilink")\] 5g<sup>11</sup> 6f<sup>4</sup>
8s<sup>2</sup> 8p（推測）\[1\]\[2\] |electrons per shell=2, 8, 18, 32, 43,
22, 8, 4（推測） |oxidation states=根據5g元素預測
可能具有+6氧化態\[3\] |state= |CAS number=55127-57-6 |CAS number ref =\[4\]
|Not-found=1 |isotopes=  }}
[Electron_shell_137_Untriseptium_-_no_label.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Electron_shell_137_Untriseptium_-_no_label.svg "fig:Electron_shell_137_Untriseptium_-_no_label.svg")\]
5g<sup>11</sup> 6f<sup>4</sup> 8s<sup>2</sup> 8p）\[5\]，對應的殼層為：2, 8, 18,
32, 43, 22, 8, 4。\]\]
**Uts**（英語：**Untriseptium**，化學符號為**Uts**）是一種尚未被發現的[化學元素](../Page/化學元素.md "wikilink")，[原子序數是](../Page/原子序.md "wikilink")137。根據模型\[6\]，其在元素週期表中排列在[第8周期](../Page/第8週期元素.md "wikilink")、[g區](../Page/g區元素.md "wikilink")。

Uts的研究多半是在討論[週期表可能的終點](../Page/元素周期表.md "wikilink")\[7\]\[8\]，1948年時，[理查德·費曼指出了現有理論在](../Page/理查德·費曼.md "wikilink")137號元素之後可能出現的悖論\[9\]，也因此在部分非正式場合中會以費曼的名字來稱呼這個元素\[10\]。

Uts目前尚未有人成功合成，也無法確定其原子核是否能存在，因為[原子核滴线的不穩定性可能意味著周期表將在穩定島後不遠之處結束](../Page/原子核滴线.md "wikilink")\[11\]\[12\]。根據現有理論，僅能確定其不會存在任何穩定的同位素\[13\]。

## 命名

Untriseptium一詞來自於1979年[IUPAC發表了對元素新命名的建議](../Page/國際純粹與應用化學聯合會.md "wikilink")\[14\]
\[15\]，該建議將元素以原子序數在[十進位制的數字以拉丁文組合做為命名](../Page/十進位制.md "wikilink")\[16\]，其中字首「Un-」代表1，表示原子序的百位數、字根「tri-」代表3，表示原子序的十位數、字根「septi-」代表7，表示原子序的個位數
\[17\]、字尾「-ium」表示金屬元素\[18\]。而費曼指出了原子序大於137的元素會出現的悖論，並認為137號元素可能是最後一個存在的元素，也因此在非正式場合中，該元素也被稱為「Feynmanium」\[19\]，名稱來自於費曼的名字\[20\]。

由於[扩展元素周期表的排列方式並無統一](../Page/扩展元素周期表.md "wikilink")，因此在模型提出以及軌域模型普及之前，週期表無考慮到軌域能階問題時，是直接照著排列下去的，而其中一種排法Uts正好是在\[\[𨧀|-{zh-hans:}},</math>

其中，m為電子靜止質量、c為光速、z為質子數、α為精細結構常數。

以*m<sub>0</sub>*表示電子的靜質量，則其基態能量為：

\[E=m_0 c^2 \sqrt{1-Z^2 \alpha^2} \approx m_0 c^2 \sqrt{1-({Z \over 137.036})^2}\]

當質子數為138或更大時，根號中將會出現負值，導致其值不是實數，因而導致狄拉克基態的波函數是震蕩的，並且正能譜與負能譜之間沒有間隙，正如所言\[21\]。

## 参见

  - [元素周期表](../Page/元素周期表.md "wikilink")
  - [扩展元素周期表](../Page/扩展元素周期表.md "wikilink")
  - [Ust](../Page/Ust.md "wikilink")

## 註解

## 參考文獻

{{-}}

[Category:第8周期元素](../Category/第8周期元素.md "wikilink")
[Category:化学元素](../Category/化学元素.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.
6.  Pekka Pyykkö, Peter Schwerdtfeger (2004), *Relativistic electronic
    structure theory,* p
    23.[(review)](http://www.rsc.org/Publishing/ChemScience/Volume/2010/11/Extended_elements.asp)

7.

8.
    137|url=<http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.932.3488&rep=rep1&type=pdf>
    |journal=Indian Journal of Science and Technology |volume=Vol.2 No 3
    | issn = 0974- 6846}}

9.
10.
11.

12. {{ cite journal|first1=S. |last1=Cwiok|first2= P.-H.|last2= Heenen
    |first3= W.|last3= Nazarewicz |year=2005|title=Shape coexistence and
    triaxiality in the superheavy
    nuclei|journal=Nature|volume=433|bibcode = 2005Natur.433..705C |doi
    = 10.1038/nature03336|issue=7027 |pmid=15716943|pages=705–9}}

13.
14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.